一圖概括袁國勇論文三大重點

A familial cluster of pneumonia associated with the 2019 novel coronavirus indicating person-to-person transmission: a study of a family cluster
原文: )30154-9/fulltext

1.首學術文章證實武漢肺炎病毒能以人傳人的方式傳播。

2.武漢肺炎病毒與SARS病毒的某一個受體區域(external subdomain region of receptor binding domain of Spike subunit 1)的蛋白質排組並不相似，
推斷兩者在人體內引起的反應可能會有所不同。

3.武漢肺炎病毒並無統一徵狀可概括。

清楚明白

如果你做教書上你堂應該好開心
Btw可以拎你既圖做头宣

我間中的確會教一兩堂，但唔會敢加依啲圖上去

1. 人傳人<<<其實有咩咁特別? 一般流感都係啦?
2. 點解我上網搵話sars 係airbrone? 我以為係 droplets transmission
3. Virus is not a living thing, so what is it?

推
簡單易明

教幾大? 加圖得意d, 我係學生會專心聽

冇藥醫 傳染性高

1.無咩特別，但凡事講證據，現時除咗佢之外無學術文章證實武漢肺炎病毒可人傳人

2. 理論上係droplet，但有些許證據可能表示得到可以airborne/長距離傳播。

3.Virus is a non-living particle.

比d唔帶口罩仆街睇下

U型水渠冇水所以淘大淪陷，應該係airborne

或者又可以睇成病毒由重症者排出的污水透過水管散出去，不過好難證實，純推測推斷

分辨唔到岩唔岩，但好清晰

<<錯

你張圖清晰得黎好可愛

連豬連狗的威力

其實真係好多人連病毒唔係生物都唔知

Push

唔係個範的話唔知一啲都唔出奇，始終偏門嘢

咁可唔可以講多d咩係病毒
等d人唔識都唔好亂up

深入淺出Bacteria/Virus細菌和病毒 (肺癆肺炎的差別)

唔敢出街

戴口罩，盡量少去人多的地方

薯博士返黎做professor啦